<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© 2018 Laura Díaz de Entresotos. Todos los derechos reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aware Parenting</title>
      <link>http://localhost:1313/aware_parenting/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/aware_parenting/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos, Talleres y Charlas</title>
      <link>http://localhost:1313/cursos/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/cursos/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No va a funcionar, no con mi hijo</title>
      <link>http://localhost:1313/no-va-a-funcionar-no-con-mi-hijo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 07:04:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/no-va-a-funcionar-no-con-mi-hijo/</guid>
      <description>Las recomendaciones del experto Imagina esta situación: Has acudido a un experto para que te ayude a resolver una situación difícil. Tras escuchar tus preocupaciones el experto comienza a hablar&amp;#8230; y sus sugerencias te suenan enlatadas y te hacen pensar que ha sacado conclusiones rápidamente acerca de cómo eres y cuál es tu problema. Desde luego, si no estás convencida, puedes decidir no hacer caso al experto. Aunque, claro, esto no es tan sencillo como parece, pues desde pequeños nos han enseñado que el experto siempre tiene razón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya, pero ¿por qué?</title>
      <link>http://localhost:1313/ya-pero-por-que/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 22:54:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/ya-pero-por-que/</guid>
      <description>Todavía recuedo como si fuera ayer, el día en que me encontré a mi hija India, que entonces tenía 3 años, pegando unas pegatinas en una de las cajoneras donde guardábamos los juguetes. Posiblemente ella también lo recuerde porque mi grito -¡NO! &amp;#8211; debió despertar de la siesta a todo el vecindario. Alertado por mi grito, mi marido se presentó en la habitación y me preguntó alarmado qué ocurría. Cuando le expliqué que India estaba pegando las pegatinas en la cajonera y que no podía hacer eso, él se limito a responderme:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista con Aletha Solter</title>
      <link>http://localhost:1313/entrevista-con-aletha-solter/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 20:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/entrevista-con-aletha-solter/</guid>
      <description>En Mayo de 2014, durante su última visita a España, surgió la posibilidad de realizar una entrevista con Aletha Solter para comentar algunos de los aspectos que trata en sus libros y también algunos otros temas que normalmente preocupan a los padres.
Como siempre, fue un privilegio disfrutar de su compañía y sus profundos conocimientos.
&amp;nbsp;
¿Fuiste una ‘bebé consciente’?¿Cuáles son las principales influencias de la filosofía de Aware Parenting descritas en tus libros y desarrolladas en tu trabajo con padres?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Consecuencias Naturales</title>
      <link>http://localhost:1313/las-consecuencias-naturales/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 21:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/las-consecuencias-naturales/</guid>
      <description>¡Se niega a ponerse las zapatillas en casa!’’¡No quiere hacer los deberes!’’¡Nunca deshace la bolsa del entrenamiento de fútbol!’’ Nunca quiere ponerse la chaqueta para salir a la calle, ¡se va a morir de frío! Todos estos conflictos, aparte de ser motivo frecuente de consulta de muchos padres, tienen algo en común: son comportamientos de los niños que no afectan directamente a las necesidades de los adultos, pero que les preocupan y molestan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El “Espacio Negativo”</title>
      <link>http://localhost:1313/articulos/el-espacio-negativo/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/articulos/el-espacio-negativo/</guid>
      <description>En Agosto viajé a Nueva York para asistir al curso “Dibujar con el lado derecho del cerebro”, impartido por Brian Bomeisler. Es un curso de cinco días en el que se trabajan diferentes habilidades (cinco en total) que conforman una habilidad más global, la de representar en el papel lo que vemos. Los ejercicios con los que estuvimos trabajando cada una de las habilidades tenían como objetivo desconectar la parte izquierda de nuestro cerebro, que es la que interpreta lo que nuestros sentidos perciben, lo dota de significado y nos hace esclavos de lo que “debería” ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de cookies</title>
      <link>http://localhost:1313/cookies/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/cookies/</guid>
      <description>Una cookie es un pequeño fichero de texto que se almacena en su navegador cuando visita casi cualquier página web. Su utilidad es que la web sea capaz de recordar su visita cuando vuelva a navegar por esa página. Las cookies suelen almacenar información de carácter técnico, preferencias personales, personalización de contenidos, estadísticas de uso, enlaces a redes sociales, acceso a cuentas de usuario, etc. El objetivo de la cookie es adaptar el contenido de la web a su perfil y necesidades, sin cookies los servicios ofrecidos por cualquier página se verían mermados notablemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veinte alternativas al castigo</title>
      <link>http://localhost:1313/veinte-alternativas-al-castigo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/veinte-alternativas-al-castigo/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. 
 (Traducción español de Laura Díaz de Entresotos Bajo) 
 (Versión inglés: Twenty Alternatives to Punishment) 
Haga clic acquí para una versión PDF de este artículo que se puede imprimir. Copyright © 1996 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Desventajas del Tiempo Fuera</title>
      <link>http://localhost:1313/las-desventajas-del-tiempo-fuera/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:16:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/las-desventajas-del-tiempo-fuera/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. (Traducción español de Laura Díaz de Entresotos Bajo) (Versión inglés: The Disadvantages of Time-Out)  Publicado originalmente en la revistar Mothering Magazine, Otoño de 1992. Revisado y actualizado en 2000. 
Copyright © 1992, 2000 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principios de Aware Parenting</title>
      <link>http://localhost:1313/principios-de-aware-parenting/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/principios-de-aware-parenting/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. 
 Los padres conscientes satisfacen las necesidades de contacto físico de sus niños y saben que no los van &amp;#8220;estropear&amp;#8221; o a &amp;#8220;malcriar&amp;#8221; de esta manera. Los padres conscientes aceptan toda la gama de emociones de sus hijos y los escuchan sin juzgarlos, permitiendo las expresiones de sus sentimientos. Se dan cuenta de que no pueden prevenir toda la tristeza, la rabia o la frustración de sus hijos, y no intentan parar las manifestaciones de sus sensaciones dolorosas, expresadas a través del llanto o las rabietas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Son los niños esencialmente malos?</title>
      <link>http://localhost:1313/son-los-ninos-esencialmente-malos/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/son-los-ninos-esencialmente-malos/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D.  Este artículo es un extracto del libro de Aletha Solter, Mi niño lo entiende todo.   Copyright © 1989 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.   Traducción español: Copyright © 2002 por Ediciones Medici, Barcelona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No pegues a tus hijos: Diez razones para evitar el castigo corporal</title>
      <link>http://localhost:1313/no-pegues-a-tus-hijos-diez-razones-para-evitar-el-castigo-corporal/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/no-pegues-a-tus-hijos-diez-razones-para-evitar-el-castigo-corporal/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. (Traducción español de Laura Díaz de Entresotos Bajo) (Versión inglés: Don&amp;#8217;t spank your children: Ten reasons to avoid corporal punishment) Copyright © 2008 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué hacer cuando un bebé llora?</title>
      <link>http://localhost:1313/que-hacer-cuando-un-bebe-llora/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/que-hacer-cuando-un-bebe-llora/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. (Traducción español de Angel Alvarez) (Versión inglés: What to do when your baby cries) Haga clic aquí para una versión que se puede imprimir con permiso de distribución gratis para padres. Copyright © 1996 by Aletha Solter. All rights reserved. No part of this article may be reproduced or transmitted in any form or by any means, electronic or mechanical (including copying to other web sites, and including translations), without written permission from Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acoso Escolar</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-01-charla-acoso-escolar-benicassim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-01-charla-acoso-escolar-benicassim/</guid>
      <description>¿Podemos acabar con el acoso escolar? ¿cómo? ¿quién? ¿es un problema del que acosa? ¿o del que es acosado? ¿por qué se produce? ¿hay cada vez más acoso? ¿es diferente el acoso de otros conflictos? ¿qué es acoso y qué no lo es? ¿que papel juega la familia? ¿y la escuela? ¿por dónde empezamos para acabar con el acoso escolar?
Si te haces alguna de estas preguntas, te interesa esta charla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autorregulación</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-01-19-autorregulacion-castellon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-01-19-autorregulacion-castellon/</guid>
      <description>La capacidad de autorregulación se desarrolla y fortalece a lo largo de la vida, y el papel de los padres y cuidadores es determinante: pueden interferir con una educación basada en castigos y recompensas que persigue la obediencia de los niños, o pueden proporcionar las condiciones de libertad y responsabilidad adecuadas para que se produzca el aprendizaje de esta habilidad.
Pero, ¿cuáles son esas condiciones?, ¿qué es autorregulación?, y ¿cómo ayudar a los niños a aprender a regularse?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educar sin castigos ni recompensas</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-03-30-ni-castigos-ni-recompensas-bcn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-03-30-ni-castigos-ni-recompensas-bcn/</guid>
      <description>¿Cómo resolver conflictos en el entorno familiar?. Partiendo del trabajo de Marshall Rosenberg (Comunicación No Violenta) pondremos en práctica una nueva forma de comunicarnos con los demás y conseguir equilibrio en nuestras relaciones con los niños. Este curso incluye una buena cantidad de ejercicios para practicar las diferentes técnicas.
Entre otros, exploraremos los siguientes temas:
 Tipos de conflicto Las Técnicas de Influencia Asambleas Familiares Obstáculos en la comunicación El equilibrio en las relaciones Expresar desde uno mismo La escucha verdadera  Dirigido tanto a padres, educadores como a todo aquel que se relacione con niños y esté interesado en mejorar su relación y convivencia con ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empatía y Conexión</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-02-taller-empatia-y-conexion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-02-taller-empatia-y-conexion/</guid>
      <description>Un taller dedicado a practicar la escucha, el superpoder de los padres con hijos adolescentes. Habilidad básica para la resolución de conflictos, pieza clave para la regulación emocional, e ingrediente imprescindible para fortalecer la relación con los hijos. Pero, ¡ojo! ¿de qué hablamos cuando hablamos de escucha?
El curso combina la exposición de ideas y conceptos con ejemplos reales y ejercicios prácticos aplicados a situaciones reales de los propios participantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hermanos y amigos</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-08-hermanos-y-amigos-almassora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-08-hermanos-y-amigos-almassora/</guid>
      <description>La familia es el entorno ideal en el que los niños pueden aprender habilidades sociales, especialmente cuando hay hermanos. Prepararles para el nacimiento de un hermano, afrontar su rivalidad y ayudar a resolver conflictos entre ellos serán algunos de los temas que abordaremos en esta charla.
Horario: 18:30h
No se permite la asistencia de niños y niñas, con la excepción de bebés de hasta 6 meses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laura Díaz de Entresotos</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Soy licenciada en Psicología con más de 13 años de experiencia profesional avalados por el sello europeo EuroPSY.
Desde 2008 soy instructora certificada de AwareParenting, y desde 2013 soy instructora de nivel 2, con capacidad de ofrecer formación de Aware Parenting válida para cumplir el requisito de formación para futuros instructores.
Mi trabajo principal está enfocado a compartir la filosofía de Aware Parenting en el ámbito de la familia y de la escuela, ofreciendo orientación a padres y educadores, e impartiendo charlas y cursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ni vencedores, ni vencidos</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-23-ni-vencedores-ni-vencidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-23-ni-vencedores-ni-vencidos/</guid>
      <description>¿Muchos padres y profesionales de la educación buscan una manera de educar alejada de la tradicional disciplina autoritaria, basada en castigos y recompensas. Ante la falta de modelos en los que fijarse, a menudo se sienten inseguros, y ante la dificultad para poner en práctica cambios sin caer en la permisividad, a menudo se sienten frustrados e impotentes. El curso ‘Educar sin castigos ni recompensas’ plantea un enfoque de educación basado en la comunicación, la cooperación, el respeto y la responsabilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolver conflictos en familia</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-09-taller-resolver-conflictos-en-familia-almassora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-09-taller-resolver-conflictos-en-familia-almassora/</guid>
      <description>¿Qué hacer cuando nuestro día a día se llena de conflictos, discusiones, o enfrentamientos con nuestros hijos o entre ellos? Imponerse o ceder parecen las únicas alternativas, pero la “solución” no suele satisfacer a todos y la “paz” dura menos de lo que nos gustaría. Sin embargo, existe una manera de resolver los conflictos en familia en la que no hay ni vencedores ni vencidos, y todos se sienten tenidos en cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonrisas y lágrimas</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-04-06-sonrisas-y-lagrimas-castellon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-04-06-sonrisas-y-lagrimas-castellon/</guid>
      <description>Con frecuencia, la manifestación de emociones “negativas “por parte de nuestros hijos nos confunde y nos desborda.
¿Cómo satisfacer las necesidades emocionales?
Partiendo del trabajo de Aletha Solter (Aware Parenting) trataremos las necesidades emocionales de los niños y veremos cómo podemos satisfacerlas para que los niños crezcan felices y seguros. Hablaremos de cómo ofrecer apoyo emocional y responder ante emociones “negativas”: agresividad, tristeza, miedo, etc. También veremos cómo solucionar problemas de comportamiento a través del juego, la risa y la conexión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonrisas y lágrimas</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-06-01-sonrisas-y-lagrimas-bcn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-06-01-sonrisas-y-lagrimas-bcn/</guid>
      <description>Este es un curso sobre emociones que persigue que los participantes aprendan cómo dar apoyo emocional a los niños y cómo ayudarles a gestionar sus emociones para garantizar su bienestar y un buen desarrollo cognitivo, social y emocional.
A lo largo del curso se tratan temas como:
 Qué papel jugamos los adultos en el bienestar emocional de los niños y su correcto desarrollo. La importancia de los cuidados y la disciplina en el aprendizaje de la gestión emocional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>