<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articulos on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</title>
    <link>http://localhost:1313/articulos/</link>
    <description>Recent content in Articulos on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© 2018 Laura Díaz de Entresotos. Todos los derechos reservados.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2016 07:04:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/articulos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No va a funcionar, no con mi hijo</title>
      <link>http://localhost:1313/no-va-a-funcionar-no-con-mi-hijo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 07:04:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/no-va-a-funcionar-no-con-mi-hijo/</guid>
      <description>Las recomendaciones del experto Imagina esta situación: Has acudido a un experto para que te ayude a resolver una situación difícil. Tras escuchar tus preocupaciones el experto comienza a hablar&amp;#8230; y sus sugerencias te suenan enlatadas y te hacen pensar que ha sacado conclusiones rápidamente acerca de cómo eres y cuál es tu problema. Desde luego, si no estás convencida, puedes decidir no hacer caso al experto. Aunque, claro, esto no es tan sencillo como parece, pues desde pequeños nos han enseñado que el experto siempre tiene razón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya, pero ¿por qué?</title>
      <link>http://localhost:1313/ya-pero-por-que/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 22:54:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/ya-pero-por-que/</guid>
      <description>Todavía recuedo como si fuera ayer, el día en que me encontré a mi hija India, que entonces tenía 3 años, pegando unas pegatinas en una de las cajoneras donde guardábamos los juguetes. Posiblemente ella también lo recuerde porque mi grito -¡NO! &amp;#8211; debió despertar de la siesta a todo el vecindario. Alertado por mi grito, mi marido se presentó en la habitación y me preguntó alarmado qué ocurría. Cuando le expliqué que India estaba pegando las pegatinas en la cajonera y que no podía hacer eso, él se limito a responderme:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista con Aletha Solter</title>
      <link>http://localhost:1313/entrevista-con-aletha-solter/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 20:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/entrevista-con-aletha-solter/</guid>
      <description>En Mayo de 2014, durante su última visita a España, surgió la posibilidad de realizar una entrevista con Aletha Solter para comentar algunos de los aspectos que trata en sus libros y también algunos otros temas que normalmente preocupan a los padres.
Como siempre, fue un privilegio disfrutar de su compañía y sus profundos conocimientos.
&amp;nbsp;
¿Fuiste una ‘bebé consciente’?¿Cuáles son las principales influencias de la filosofía de Aware Parenting descritas en tus libros y desarrolladas en tu trabajo con padres?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Consecuencias Naturales</title>
      <link>http://localhost:1313/las-consecuencias-naturales/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 21:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/las-consecuencias-naturales/</guid>
      <description>¡Se niega a ponerse las zapatillas en casa!’’¡No quiere hacer los deberes!’’¡Nunca deshace la bolsa del entrenamiento de fútbol!’’ Nunca quiere ponerse la chaqueta para salir a la calle, ¡se va a morir de frío! Todos estos conflictos, aparte de ser motivo frecuente de consulta de muchos padres, tienen algo en común: son comportamientos de los niños que no afectan directamente a las necesidades de los adultos, pero que les preocupan y molestan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El “Espacio Negativo”</title>
      <link>http://localhost:1313/articulos/el-espacio-negativo/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/articulos/el-espacio-negativo/</guid>
      <description>En Agosto viajé a Nueva York para asistir al curso “Dibujar con el lado derecho del cerebro”, impartido por Brian Bomeisler. Es un curso de cinco días en el que se trabajan diferentes habilidades (cinco en total) que conforman una habilidad más global, la de representar en el papel lo que vemos. Los ejercicios con los que estuvimos trabajando cada una de las habilidades tenían como objetivo desconectar la parte izquierda de nuestro cerebro, que es la que interpreta lo que nuestros sentidos perciben, lo dota de significado y nos hace esclavos de lo que “debería” ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veinte alternativas al castigo</title>
      <link>http://localhost:1313/veinte-alternativas-al-castigo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/veinte-alternativas-al-castigo/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. 
 (Traducción español de Laura Díaz de Entresotos Bajo) 
 (Versión inglés: Twenty Alternatives to Punishment) 
Haga clic acquí para una versión PDF de este artículo que se puede imprimir. Copyright © 1996 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Desventajas del Tiempo Fuera</title>
      <link>http://localhost:1313/las-desventajas-del-tiempo-fuera/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:16:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/las-desventajas-del-tiempo-fuera/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. (Traducción español de Laura Díaz de Entresotos Bajo) (Versión inglés: The Disadvantages of Time-Out)  Publicado originalmente en la revistar Mothering Magazine, Otoño de 1992. Revisado y actualizado en 2000. 
Copyright © 1992, 2000 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principios de Aware Parenting</title>
      <link>http://localhost:1313/principios-de-aware-parenting/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/principios-de-aware-parenting/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. 
 Los padres conscientes satisfacen las necesidades de contacto físico de sus niños y saben que no los van &amp;#8220;estropear&amp;#8221; o a &amp;#8220;malcriar&amp;#8221; de esta manera. Los padres conscientes aceptan toda la gama de emociones de sus hijos y los escuchan sin juzgarlos, permitiendo las expresiones de sus sentimientos. Se dan cuenta de que no pueden prevenir toda la tristeza, la rabia o la frustración de sus hijos, y no intentan parar las manifestaciones de sus sensaciones dolorosas, expresadas a través del llanto o las rabietas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Son los niños esencialmente malos?</title>
      <link>http://localhost:1313/son-los-ninos-esencialmente-malos/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/son-los-ninos-esencialmente-malos/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D.  Este artículo es un extracto del libro de Aletha Solter, Mi niño lo entiende todo.   Copyright © 1989 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.   Traducción español: Copyright © 2002 por Ediciones Medici, Barcelona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No pegues a tus hijos: Diez razones para evitar el castigo corporal</title>
      <link>http://localhost:1313/no-pegues-a-tus-hijos-diez-razones-para-evitar-el-castigo-corporal/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/no-pegues-a-tus-hijos-diez-razones-para-evitar-el-castigo-corporal/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. (Traducción español de Laura Díaz de Entresotos Bajo) (Versión inglés: Don&amp;#8217;t spank your children: Ten reasons to avoid corporal punishment) Copyright © 2008 por Aletha Solter. Todos los derechos reservados. Ninguna parte de este artículo puede ser reproducida o transmitida en ningún formato o por cualquier medio electrónico o mecánico (incluida la copia a otros sitios web, e incluyendo las traducciones), sin el permiso escrito de Aletha Solter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué hacer cuando un bebé llora?</title>
      <link>http://localhost:1313/que-hacer-cuando-un-bebe-llora/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 21:13:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/que-hacer-cuando-un-bebe-llora/</guid>
      <description>por Aletha Solter, Ph.D. (Traducción español de Angel Alvarez) (Versión inglés: What to do when your baby cries) Haga clic aquí para una versión que se puede imprimir con permiso de distribución gratis para padres. Copyright © 1996 by Aletha Solter. All rights reserved. No part of this article may be reproduced or transmitted in any form or by any means, electronic or mechanical (including copying to other web sites, and including translations), without written permission from Aletha Solter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>