<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emociones on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/emociones/</link>
    <description>Recent content in Emociones on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© 2018 Laura Díaz de Entresotos. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/tags/emociones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sonrisas y lágrimas</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-04-06-sonrisas-y-lagrimas-castellon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-04-06-sonrisas-y-lagrimas-castellon/</guid>
      <description>Con frecuencia, la manifestación de emociones “negativas “por parte de nuestros hijos nos confunde y nos desborda.
¿Cómo satisfacer las necesidades emocionales?
Partiendo del trabajo de Aletha Solter (Aware Parenting) trataremos las necesidades emocionales de los niños y veremos cómo podemos satisfacerlas para que los niños crezcan felices y seguros. Hablaremos de cómo ofrecer apoyo emocional y responder ante emociones “negativas”: agresividad, tristeza, miedo, etc. También veremos cómo solucionar problemas de comportamiento a través del juego, la risa y la conexión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonrisas y lágrimas</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-06-01-sonrisas-y-lagrimas-bcn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-06-01-sonrisas-y-lagrimas-bcn/</guid>
      <description>Este es un curso sobre emociones que persigue que los participantes aprendan cómo dar apoyo emocional a los niños y cómo ayudarles a gestionar sus emociones para garantizar su bienestar y un buen desarrollo cognitivo, social y emocional.
A lo largo del curso se tratan temas como:
 Qué papel jugamos los adultos en el bienestar emocional de los niños y su correcto desarrollo. La importancia de los cuidados y la disciplina en el aprendizaje de la gestión emocional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>