<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conflictos on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/conflictos/</link>
    <description>Recent content in Conflictos on Laura Díaz de Entresotos - Aware Parenting en España</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© 2018 Laura Díaz de Entresotos. Todos los derechos reservados.</copyright>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/tags/conflictos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ni vencedores, ni vencidos</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-23-ni-vencedores-ni-vencidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-23-ni-vencedores-ni-vencidos/</guid>
      <description>¿Muchos padres y profesionales de la educación buscan una manera de educar alejada de la tradicional disciplina autoritaria, basada en castigos y recompensas. Ante la falta de modelos en los que fijarse, a menudo se sienten inseguros, y ante la dificultad para poner en práctica cambios sin caer en la permisividad, a menudo se sienten frustrados e impotentes. El curso ‘Educar sin castigos ni recompensas’ plantea un enfoque de educación basado en la comunicación, la cooperación, el respeto y la responsabilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolver conflictos en familia</title>
      <link>http://localhost:1313/eventos/2019-02-09-taller-resolver-conflictos-en-familia-almassora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/eventos/2019-02-09-taller-resolver-conflictos-en-familia-almassora/</guid>
      <description>¿Qué hacer cuando nuestro día a día se llena de conflictos, discusiones, o enfrentamientos con nuestros hijos o entre ellos? Imponerse o ceder parecen las únicas alternativas, pero la “solución” no suele satisfacer a todos y la “paz” dura menos de lo que nos gustaría. Sin embargo, existe una manera de resolver los conflictos en familia en la que no hay ni vencedores ni vencidos, y todos se sienten tenidos en cuenta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>